[
    {
        "question": "Что такое алгоритм?",
        "options": [
            "Совокупность правил для написания программы.",
            "Упорядоченная последовательность данных состоящая из конечного числа элементов имеющих один и тот же тип и обозначаемая одним именем.",
            "Определённая система понятных исполнителю предписаний формальное выполнение которых позволяет получить решение задачи для любого допустимого набора исходных данных за конечное число шагов."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Что такое массив?",
        "options": [
            "Точно определённая система понятных исполнителю предписаний формальное выполнение которых позволяет получить решение задачи для любого допустимого набора исходных данных за конечное число шагов.",
            "Упорядоченная последовательность данных состоящая из конечного числа элементов имеющих один и тот же тип и обозначаемая одним именем",
            "Данные"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что такое интерпретатор?",
        "options": [
            "Транслятор, который может работать двумя способами.",
            "Язык описание алгоритмов использующих ключевые слова языков программирования.",
            "Транслятор преобразующий исходный код с какого-либо языка программирования на машинный."
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Что такое псевдокод?",
        "options": [
            "Элемент массива.",
            "Язык описание алгоритмов использующий ключевые слова языков программирования",
            "Массив элементами которого являются одномерные массивы."
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что такое двумерный массив?",
        "options": [
            "Код при помощи которого создаются массивы и другие программы.",
            "Упорядоченная последовательность данных состоящая из конечного числа элементов имеющих один и тот же тип и обозначаемая одним именем.",
            "Массив элементами которого являются одномерные массивы"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Как можно выводить элементы массива?",
        "options": [
            "В код",
            "В строку",
            "В другую программу"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что такое компилятор?",
        "options": [
            "Транслятор который может работать двумя способами.",
            "Совокупность правил для написания программы.",
            "Трансляторы преобразующие исходный код с какого-либо языка программирования на машинный."
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Что такое 'структурное программирование'?",
        "options": [
            "Парадигма программирования, в которой процесс вычисления трактуется как вычисление значений функций в математическом понимании",
            "Парадигма программирования, основанная на представлении программы в виде совокупности объектов и отражении их взаимодействия",
            "Парадигма программирования, в основе которой лежит представление программы в виде блоков иерархической структуры"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Что представляет собой 'оператор' в языках программирования?",
        "options": [
            "Алгоритм, реализующий решение отдельной части основной задачи",
            "Является предписанием на выполнение конкретных действий по обработке данных",
            "Процесс между работами"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что такое 'функциональное программирование'?",
        "options": [
            "Парадигма программирования, в основе которой лежит представление программы в виде блоков иерархической структуры",
            "Парадигма программирования, при которой последовательно выполненные команды можно собрать в подпрограммы с помощью механизмов самого языка",
            "Парадигма программирования, в которой элементы языка состоят их функции"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что является 'архитектурой компьютера'?",
        "options": [
            "Модель, которая определяет состав, порядок и принципы взаимодействий элементов компьютера",
            "Общее описание его структуры и функций",
            "То как компьютер создавался"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Что такое 'синтаксис'?",
        "options": [
            "Смысловая сторона языка",
            "Совокупность правил для написания программы",
            "Правопись в коде"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Что является устройством, выполняющим команды в компьютере?",
        "options": [
            "Транслятор",
            "Процессор",
            "Оперативная память"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Какими являются большинство языков программирования, которые поддерживают сразу несколько парадигм программирования?",
        "options": [
            "Эзотерическими",
            "Учебными",
            "Мультипарадигменными"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
	    {
        "question": "Что такое последовательный и линейний поиск?",
        "options": [
            "Упорядоченная последовательность данных состоящая из конечного числа элементов имеющих один и тот же тип и обозначенная одним именем.",
            "Точно определённая система понятных исполнителю предписаний формальное выполнение которых позволяет получить решение задачи для любого допустимого набора исходных данных за конечное число шагов.",
            "Совокупность правил для написания программы.",
            "Алгоритм при котором для поиска нужного элемента последовательно просматривать все элементы массива в порядке их записи"
        ],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Какие операции доступны для массива?",
        "options": [
            "Операция помощи написания программы",
            "Операция присваивания",
            "Операция последовательности.",
            "Операция расстановки."
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Какая операция не допустима для элемента массива целых чисел?",
        "options": [
            "Сложение",
            "Целочисленное деление.",
            "Деление",
            "Возведение в куб"
        ],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Для чего используют переменные 'счётчики'?",
        "options": [
            "Для умножения чисел.",
            "Для создания кодов.",
            "Для определения количества элементов.",
            "Для очистки файла"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Что такое инициализация переменной?",
        "options": [
            "Упорядоченная последовательность данных.",
            "Присваивание переменной начального значения.",
            "Максимально возможное количество элементов в массиве.",
            "Переумножение всех чисел."
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Как описываются массивы?",
        "options": [
            "Тип элементов, имя массива, тип индекса.",
            "Тип индекса, тип элементов, имя массива.",
            "Имя массива, тип индекса, количество знаков, тип элементов.",
            "Имя массива, тип индекса, тип элементов"
        ],
        "correctAnswer": 0
    }
]